川普一大勝利！美參院通過稅改法案

美國參議院周二挑燈夜戰，以些微票數差距通過川普政府的稅改法案，此法案被視為川普執政後的首個重大「立法勝利」。不過在參院表決通過前，眾院先搞了一個烏龍，使得這項法案必須在周三重審，才能送交總統簽署。

美國參議院於當地時間周二午夜進行投票，以51票贊成對48票反對通過此案。在參院通過前，眾院於當地時間周二（19日）下午，以227票贊成、203票反對，表決通過「經參、眾兩院協調」的稅改法案。不過，法案才送到參議院約3個小時，就有民主黨參議員指出，法案中有3項條文違反「伯德法規」（Byrd Rule），即禁止在預算協調議案中，加入與預算無關的內容，要求刪除。使得本法案即便在參議院表決過關，周三仍需在眾議院重新投票。

美國國會參、眾兩院之前通過各自的稅改版本，兩院的共和黨議員經協商後，敲定最終版本。其中，企業稅將由目前的35%，大幅減至21%，並廢除企業最低稅負制。個人所得稅最高稅率則從39.6%減至37%，並同時設有最高1萬美元的扣除額。

這次稅改是美國近30年來，最大規模的稅務改革。眾議院議長萊恩（Paul Ryan）在總結辯論時強調，這項稅改法案，實現還富於民，可以把錢送回納稅人的口袋，但遭到國會旁聽的示威者大聲反嗆，是在睜眼說瞎話，受惠的只有有錢人。民主黨批評，法案將令美國未來十年增加1.5兆美元（約44.95兆元台幣）的赤字。反對稅改的團體也認為，法案圖利有錢人，只會擴大貧富差距。而美國國會稅務聯合委員會（JCT）預料，稅改將在未來10年，令已達到20兆美元（約599.3兆元台幣）的國債，進一步增加至少1兆美元。